[貝姬再世]【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#8

颱風追擊：熱帶氣旋帕卡
1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR(16W)
來源：老撾
意義：生長在湄公河下游的一種淡水魚
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#15

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#2

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#3

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#4

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#5

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#6

【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR（16W）#7

屌你仲黃雨 沙頭角入撚晒水 好彩啲樂器搬離晒地

嘈到訓唔到

塔門

4點上床，之後開始大風
係張床戀咗兩個鐘都瞓唔到
起身打機算

又係馬交食哂香港D黃綠雨區

天星碼頭keep住東風點理解

澳門電台消息) 民防行動中心消息，西灣大橋澳門端引橋出現水浸，駕駛者行經上述路段時請注意減慢車速及提高警惕。

連房都水浸 電腦都濕埋

水都威尼斯

東南面有港島遮擋

唔撚係呀

頭先見到個po有巴打話1點先落波係準確消息？

LM

好大風
準備出門口返工

風力真係唔弱, 咁都只係強烈熱帶風暴 ?

今次無大潮應該無咁嚴重？

天 氣 稿 第 117 號 - 熱帶氣旋情況下本港風速資料
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
熱帶氣旋情況下本港風速資料

香 港 天 文 台 在 2017 年 8 月 27 日 上 午 6 時 31 分 至 上
午 7 時 30 分 於 各 區 錄 得 強 風 或 以 上 的 風 速 如 下 :

最 高 持 續 風 速 達 颶 風 (12 級 風 ) 最 高 陣 風

昂 坪 140 公 里 / 小 時 173 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 暴 風 (10-11 級 風 ) 最 高 陣 風

塔 門 114 公 里 / 小 時 147 公 里 / 小 時
長 洲 114 公 里 / 小 時 136 公 里 / 小 時
大 老 山 113 公 里 / 小 時 150 公 里 / 小 時
長 洲 泳 灘 108 公 里 / 小 時 139 公 里 / 小 時
大 美 督 105 公 里 / 小 時 140 公 里 / 小 時
橫 瀾 島 94 公 里 / 小 時 108 公 里 / 小 時
坪 洲 91 公 里 / 小 時 122 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 烈 風 (8-9 級 風 ) 最 高 陣 風

赤 鱲 角 76 公 里 / 小 時 101 公 里 / 小 時
赤 柱 75 公 里 / 小 時 102 公 里 / 小 時
沙 洲 74 公 里 / 小 時 94 公 里 / 小 時
大 埔 滘 71 公 里 / 小 時 99 公 里 / 小 時
西 貢 68 公 里 / 小 時 102 公 里 / 小 時
天 星 碼 頭 66 公 里 / 小 時 112 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 強 風 (6-7 級 風 ) 最 高 陣 風

流 浮 山 62 公 里 / 小 時 98 公 里 / 小 時
啓 德 60 公 里 / 小 時 94 公 里 / 小 時
京 士 柏 58 公 里 / 小 時 109 公 里 / 小 時
石 崗 51 公 里 / 小 時 100 公 里 / 小 時
黃 竹 坑 48 公 里 / 小 時 103 公 里 / 小 時
青 衣 43 公 里 / 小 時 93 公 里 / 小 時

青衣X逸
唔知佢咁當風

same 直落睇世紀拳戰算鳩數

點解你覺得佢會知？

隻耳仔好唔舒服

原來差少少可以上10
強8

有無人驚到震

有4個站過百

大交合

我都想知 山實晒門窗都入雨
出面浸左3份1個廳 差啲掂到個鋼琴底 古箏同鼓就冇事

個經理仲要話佢之前喺第二間酒店做嗰陣
個窗連框飛咗出街
唔知好驚定好笑

啱行返去啲雨加風撲埋黎真係痛

台長心跳都過百
唔好上ty

非海平面

Sor
因為好緊張佢幾時落
所以想問聲
我自己留意住天文台消息啦

塔門 長洲114

天星碼頭都推到上66咁堅

一直匿埋係張被入面

岩岩放工 好彩都算避左最大風既時間

九號烈風或暴風風力增強訊號

hko唔上9既話麻煩解釋下九號定義
多站上到暴風上限唔出9﹐咁都唔係風力增強真ho ball

打風都要返工

七日內兩個近距離西登勁風

同近距離東登風(Rockman)差天共地

我反而覺得好撚興奮

妮坦回南好勁

講緊横瀾﹑塔門﹑長洲兩站

係車度見到橫風橫雨
等到開車已經收晒

我係喺酒店驚到震嗰位絲打
我直頭去咗個冇窗冇玻璃嘅地方呆咗大半個鐘

冇風都可以8號啦 有機奇啫

在 上 午 8 時 ， 強 烈 熱 帶 風 暴 帕 卡 集 結 在 香 港 天 文 台 之 西 南 約 100 公 里 ， 即 在 北 緯 21.7 度 ， 東 經 113.4 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 移 動 ， 時 速 約 28 公 里 ， 靠 近 珠 江 口 以 西 。

N 0.3 W0.2

停啦好唔好呀 我唔想再抹窗啦

4th正面吹襲

都幾癲

八號捱唔捱到去十一點
下午有考試

自己一個住酒店!

??

更高信號嗰句冇埋，玩完

即使轉左東南風仲好大風下......
比着上次天鴿已經風平浪靜

澳門人走落來避難 ？

SMG：八號東南風球於 08 月 27 日 08 時 00 分懸掛。

大交合之前w0.7係咪定撚錯晒位

明智之舉

阿寶

幾好野

🤣

剛訓醒 咩環境 個子彈風就落啦？

佢東北轉東南姐

勁過天鴿好撚多

不過好過hko先，se到尾

走阿！地球大爆炸阿！

SMG
特別報告:由於強烈熱帶風暴"帞卡"的移動路徑較預期接近本澳, 已錄得超過70公里/小時的風力,同時,發出紅色風暴潮警告的機會增加.

澳門風力又好似冇香港咁勁

上次避開曬眼壁

- 8號波已經包括暴風
- 好多tc都係出咗8之後幾個鐘先起風，咁又算唔算顯著增強？
-9號波定義含糊係事實，所謂9號波係pre10只係按經驗推測，天文台應該從來冇咁定義過

做法正確

個窗向南
大風到啲la位出水泡
天鴿都冇咁癲

依個強8可唔可以挑戰8號之王黑格比

d風吹到鬼叫咁

羸左

今次啲風大到好驚玻璃爆

個風登陸左未?

今次香港應d咩?
但唔係話打近澳門近

12點左右由韓國返香港 應該唔會有影響?

訓左一教原來馬交仲未掛波

一樣，好恐怖

如果黑格比近多100km

今次香港應d咩?
但唔係話打近澳門近過香港咩/quote]

更正 自

第三句係天文台親口講

d雨打落黎好似開槍咁

無記錯黑格比係180km掠過 中心風力175

近多100KM既話同溫黛有得揮

280KM掠過

向南面山， 低層已經好撚high

信號懸掛記錄

澳門時間 懸掛信號
2017/08/26 11:30 一號風球
2017/08/26 23:30 三號風球
2017/08/27 06:00 八號東北風球
2017/08/27 08:00 八號東南風球

source?

幾時？
btw啱啱睇番天文台網頁講09年轉分級制個表
STS直襲係9號波 不過冇解釋原因

STS9號係咪for臨門降格用喳?

至於9號信號的意義，天文台的熱帶氣旋警告信號系統(圖二)清楚地指出，9號信號是提醒市民本港烈風或暴風風力現正或預料會顯著加強。這個信號是向市民警告具破壞性的風力正在增強，並為發出十號颶風信號起了預警的作用。當9號信號發出時，市民應已完成所有預防措施，切勿外出，並應遠離當風的門窗，以免被隨風吹來的碎片擊中。

由第一行講TD最多得3睇起，
唔會錯嘅解讀係：
STS最多得9

友 誼 大 橋 北 峰 東南偏東 90.4 104.0
友 誼 大 橋 南 峰 東南偏東 91.1 103.0
嘉 樂 庇 總 督 大 橋 東南偏東 94.3 113.8
西 灣 大 橋 東南偏東 93.6 112.0

暴哂

但唔一定要9

俾你快我一步講

唔該

想問下各位大佬點解好似打親風都係凌晨？有冇原因定係真係咁橋？

睇黎今次再次印證左大交合唔會為STS 而出9
sts出得9都係仲係TY 前已經出左 但個風埋到黎實測無颶風而最終無上10

錯啦 係澳門地殼移動咗先東北>東南
大交合 你地冇做錯到

今次神婆嘅表現仲好過大交合

其實 STS 出 T9 都未必唔合理
如果真係正面打 HK（唔係依家100km掠過），咁風力有機會短時間內抽升，但未必到颶風，T9就可以用喺呢個情況

利申：9估

北緯 21.7 度, 東經 113.4 度

都講左係預警

星期日一向鳩做

但如果只係短時間抽升
咁9號波應該維持幾耐？

N0.3 W0.2

個風靜晒，幾點落波？

5點個陣大風到仆街

入左眼？靜晒 定係轉左風向？

邊撚到有眼

10點前有冇得落8號 要考試

澳門好似冇乜料到

唔好考 廢事你整死人

同十號波比呢件唔算勁喎 要揸車接老母收工 個人感受

本人不認同帕卡達颱風程度

Hko每小時定位

26/8
0940 T1
1000 17.8N 119.5E
1100 17.8N 119.1E W0.4
1200 18.1N 119.0E N0.3 W0.1
1300 18.1N 118.7E W0.3
1400 18.2N 118.1E N0.1 W0.6
1500 18.3N 118.0E N0.1 W0.1
1600 18.4N 117.7E N0.1 W0.3
1700 18.9N 117.4E N0.5 W0.3
1800 19.0N 117.4E N0.1
1900 19.1N 117.1E N0.1 W0.3
2000 19.4N 116.7E N0.3 W0.4
2040 丄3
2100 19.5N 116.6E N0.1 W0.1
2200 19.7N 116.5E N0.2 W0.1
2300 20.0N 116.1E N0.3 W0.4

27/8
0000 20.1N 116.0E N0.1 W0.1
0100 20.3N 115.3E N0.2 W0.7
0200 20.6N 114.8E N0.3 W0.5
0300 20.7N 114.5E N0.1 W0.3
0325 Pre8
0400 20.9N 114.3E N0.2 W0.2
0500 21.2N 114.1E N0.3 W0.2
0510 8SE
0600 21.3N 113.9E N0.1 W0.2
0700 21.4N 113.6E N0.1 W0.3
0800 21.7N 113.4E N0.3 W0.2

hi 同學
nt呀

又係咁啱香港唔中

大鵬食曬

睇返紀錄，又真係未試過 STS 出九號

咁我對上個 comment 講嘅野應該唔啱了

西返啲就好

香港真係福地

5點幾食左一轉

唔中係好事黎

諗住食晒東北象限

台风快讯
2017年总752期
中国气象局中央气象台 08月27日08时24分
时 间： 27 日 08 时
命 名： “帕卡”，PAKHAR
编 号： 1714 号
中心位置： 北纬21.7度、东经113.6度
强度等级： 台风级

堅野

CMA TY

大交合理撚得你

打完喇？

點解好似收左皮咁

陸續有黎

CMA 用2分鐘平均風力

一國兩制

呢個時候又咁跟中央

澳門依家仲細風過頭先香港最大風個時
今次應該算係食哂眼牆最勁果浸 可惜上唔到颶 差少少就可以幾日內打兩次10仔

火炭表示仲好大風

Sts上限啦 不過我想睇長洲颶

Btw天鴿風勁好多

行咁快都預出事
係估唔到佢咁近香港

將軍澳 今次當風好多

表示完全感受到

目前, 香港普遍風力稍為下降,
當稍後東南方雨帶橫過香港時,
風力可能再次增強, 預料八站平均持續風力維持43-48公里/小時.

西

個風大概去到幾點

輸打贏要唔太好啵
cma用兩分鐘
想佢係ty就吹奏cma

中環已經靜曬

連登仔係咁

大交合係咪用小時

唔係10分鐘咩

十分鐘平均風速

睇落應該仲有兩3個鐘玩 應該至少頂到中午既

唔該巴打

屌 琴晚我都原本酒店過緊同女朋友慶祝生日
但夜晚最後都係返番屋企 廢時到佢無車返屋企

molamola要返工

最慘係咁
識少少名名詞同術語就人云亦云
有多少盲目地追求高lv風同風球
一切憑感覺
即使定義岩都好都要嘈一餐
見隔離台，尤其cma
平日就屌，岩心水就吹捧
係風迷、風球迷定颱風級別迷

官方講法 (0845)：
帕 卡 會 在 未 來 一 兩 小 時 於 珠 江 口 以 西 登 陸 。 預 計 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 上 午 維 持 。

依家先追定位 好耶

我服

Hko每小時定位

26/8
0940 T1
1000 17.8N 119.5E
1100 17.8N 119.1E W0.4
1200 18.1N 119.0E N0.3 W0.1
1300 18.1N 118.7E W0.3
1400 18.2N 118.1E N0.1 W0.6
1500 18.3N 118.0E N0.1 W0.1
1600 18.4N 117.7E N0.1 W0.3
1700 18.9N 117.4E N0.5 W0.3
1800 19.0N 117.4E N0.1
1900 19.1N 117.1E N0.1 W0.3
2000 19.4N 116.7E N0.3 W0.4
2040 丄3
2100 19.5N 116.6E N0.1 W0.1
2200 19.7N 116.5E N0.2 W0.1
2300 20.0N 116.1E N0.3 W0.4

27/8
0000 20.1N 116.0E N0.1 W0.1
0100 20.3N 115.3E N0.2 W0.7
0200 20.6N 114.8E N0.3 W0.5
0300 20.7N 114.5E N0.1 W0.3
0325 Pre8
0400 20.9N 114.3E N0.2 W0.2
0500 21.2N 114.1E N0.3 W0.2
0510 8SE
0600 21.3N 113.9E N0.1 W0.2
0700 21.4N 113.6E N0.1 W0.3
0800 21.7N 113.4E N0.3 W0.2
0900 21.9N 113.4E N0.2

仆街啦hko

預 料 向 西 北 偏 北 移 動

地面風場支持登陸珠海市金灣區附近，09HKT位置大概係21.9N 113.2E附近，交合應該定東咗少少。

澳門 GG

停咗半個鐘, 大埔又起風

珠江口係咪會吸風

又係正澳門個西登

同天鴿完全一樣既login point

又有風

Rip

續命

荃灣超大風

對hko失望 走先 下次見

連續4個都需要掛8號或更個（計埋某克），係咪第一次

北區啲風冇停過

2008咪試過
連續4 個直襲就可能係第一次

係連續五個呀

D雨嘈到成晚訓唔到

有冇澳門最新消息

4個？
唔係得兩個咩？

無知一問

點解唔同地方既天文台預測會有分別？
我以為佢地有同樣既數據，相似既學術背景
預測結果應該差唔多

苗柏
洛克
天鴿
帕卡

唔知今日幾點落三號呢

block 晒香港記者

澳門好似冇料到

天文台自1946年有紀錄至今，僅有兩年連續有四個威力達八號波或以上的熱帶氣旋影響本港，分別是1948年和2008年。

預料八號風球將維持一段時間。

升格颱風？

好撚大雨呀屌 好撚嘈

將軍澳倒水咁...d風吹到個窗逢逢聲

數字上四個，但實際得三個

計埋舊年海馬真係連續五個

吹到訓唔到教

岩岩起身 地鐵仲有？

有

好似收曬皮

bin

威力達8號波
某克好似唔達標

上啊 澳門

bin到2046

我覺得STS直襲出唔出T9係睇你用咩角度睇

印象中當年鸚鵡登陸前半日，所有外國氣象台都將佢降格到55-60kt，只有大交合仲keep住65kt，感覺上目的係為左keep住字面上仲係TY級別去出T9，人為地令佢最後一刻先「減弱」做STS

字面上STS直襲唔會出T9
實際上STS直襲有機會出T9（大交合買保險，人為地升佢做TY，但唔代表佢真係「值」TY）

頂唔頂到下晝

ZCZC
WHCI40 BABJ 270100
TY 1714 (1714) PAKHAR LANDED ON TAISHAN GUANGDONG PROVINCE
270100GMT (33m/s)
NNNN

颱風之恥

應該寫成"連續需要發出八號波或以上的熱帶氣旋"

宜家好似得三類人會出街，返工、廢老、賓賓
廢老同賓賓仲出街做乜春

一係風聲一係樓下警鐘響一係警車響 已經訓唔到

鸚鵡回南嘅時候橫瀾島曾經錄得~130km/h颶風，分分鐘個story係鸚鵡登陸香港一刻仲係minimal TY，只係林超英唔想出10而格硬降格

唔得

所以點解TS掃過菲律賓都會死咁多人

預報員一般參考唔同電腦既計算結果，但唔同電腦計出黎既結果可以好唔同(例如有d可以話打十號風球，有d可以無颱風) 所以預報員要憑經驗、專業知識作判斷，選擇一個佢認為最合理既預測，故此唔同人即使攞住相同既資料，都會有唔同既預測

個八號仔頂到幾耐

一落波照出去嘈嫁咋 唉又要番工面對啲賓賓大陸人

CMA一下子將定位向西調整0.6度

又大雨大風

賓賓應該唔會去追風, 係菲律賓見慣世面, 香港呢o的風勢係小兒科

我都唔明
我識人話一家去飲茶
明明大風大雨

佢地似係繼續gathering,拎晒食物咁

會唔會12點之後先落波？

又係係同一個地方login 玩9馬交

"會在上午維持", 應該起碼去到12pm

因為佢要符合預測login台山
明明雷達好清楚睇到係珠海金灣

賓賓留係屋企要做野
又係你班友仔8號返工奴性重
人地而家出街又話人

中午前可以落3

d雨幾時停呀

南海之王點會計唔到個風點行

一定係要懲罰抄功課既同學

今日搞ocamp 寧願改期 希望十二點之後先落

某克未登陸香港前某西方權威氣象組織已經唔當佢係風暴,只係熱帶低氣壓

同我頂到12點唔該

但某克令大鵬有烈

海馬冇直襲

登陸左未??點解靜哂晒既

登陸左

唔好呀

3號又可以去街

三條橋都有暴風既

應該一點三號

SMG又黎巨爵翻版
不過今次算係反應快番，
起碼唔會等到有烈風先掛8

又黎中出澳門

真係瘋狂科學家黎

帕 卡 已 經 在 廣 東 台 山 登 陸 。

過 去 一 小 時 ， 香 港 西 南 部 仍 然 間 中 吹 暴 風 ， 而 大 嶼 山 的 高 地 間 中 達 颶 風 程 度 。 預 計 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 上 午 維 持 。

瑪嘉烈勁大風大雨

留係屋企咪又係比人叫做野

下星期日

又多個風？

1210依加已經要講定
所以唔會

唔撚係掛

sigh

唔使理佢
條友每次入嚟都只係攪事

落前最遲2個鐘前要講,因為要比時間住得遠嘅人準備返工

兩個風我都開窗訓教 我覺得今日個風勁好多 吹到含含聲 點解得8號

澳門 1300 前3號

咁快手

咁撚快轉,等陣又比人屌

咁快講？

pre 3 有無巴士

似係天雨路滑

若果南面條雨帶掃上澳門,
估計妮妲事件會再次發生

樓主好有心機

係。
利申：四點前落三號 要番工

Agger
好撚高汁

冇風，得雨

返電腦展 ?

掛就掛得慢
除就除得快

乜咁啱，我都係

澳門都講左1300前落8 下報大交合都實會講未來兩3小時落8

變大交合抄神婆

唔岩咩？

快啲落啦不如
唔好再阻住晒

1點先落就唔洗返工
最緊要慢

陣間應該掛8SW先

睇上面巴打推測
會唔會11點已經落波

出面仲好大風咁喎？

11點就唔會，佢點都會下一報講一講先嘅
何況雷達睇得到仲有雨區上嚟吊命
不過都可以幾肯定唔會過得到1點

12點涯唔涯到？

風雖比5-6點細左d，
但間唔中有一兩陣好勁既風吹埋黎。。。

ps: 大埔撚

終於log in左

10時10分, 八站平均持續風已跌穿強風水平.

勉強有機會

料一點前 轉三號

有機會轉紅雨

準備

中雨區可以刷數據，如果登陸之後雨區仍然咁強的話未必即刻落8仔

今次雨量大過天鴿

屌你
唔撚想翻工
不過已經刷定牙洗定PATPAT出門口

radar 香港食哂雨帶

lm

10點九大交合會講

幾時三連擊

130@28G35
WS 30kts

MGL297 GA

wrong post

痴線 勁大雨又大風

我都要番呀

好大風雨

出面重好大風大雨

澳門而家風平浪靜，8點後已經係咁

大西北

大交合係睇數據 好似係

食正曬雨區

咁快有路漿話吹過黎咩

請問幾點開始掛八號

屯門仲大風大雨

5:10 AM

睇雷達 個風行得快撚到

有無可能紅雨

應該12點前落波

大埔 樹都郁

起身準備返工

如果真係12點落,實比人屌咁遲通知
星期日唔係無人返工,只係少好多人

文字題

下午一時前考慮改掛三號
考慮下午一時前改掛三號

好似意思唔一樣喎?

想問下雨帶係點樣睇？
點睇幾時入到雨帶？

係咪應該落足幾日

唔夠啦,應該星期二就好天了

個風太快澳門最近個風都話1點前落3號

聽日仲係強風+有得落

睇雷達落多半日啦應該 幾日就

下個風係咪未有路線圖

邊有咁快

HKO應考慮發出山泥傾瀉警告

熱帶低氣壓

友 誼 大 橋 北 峰 東南 38.9 45.7
友 誼 大 橋 南 峰 東南偏南 36.4 50.4
嘉 樂 庇 總 督 大 橋 東南 29.9 40.0
西 灣 大 橋 東南 22.7 31.3

well.......

狂落雨

仲未出下一報

唔知係咪呢個

屌你仲咁大雨
轉咗三號點撚番工

紅雨都照返

on9 天文台

天文台會考慮在下午初段改發三號強風信號。

我心一早以死，三點前落要返

SMG又派膠

d字眼真係

念力屌到大交合12點落

1310

下午初段 玩文字藝術呀？

隨著帕卡登陸及遠離本港，香港風勢會逐步減弱，但香港仍受柏卡相關的雨帶影響，西南部地區風勢仍然頗大。當本港不再受烈風或暴風影響時，天文台會考慮在下午初段改發三號強風信號。

受大驟雨的影響，低窪地區可能出現水浸，海面有非常大浪及湧浪。市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

在過去一小時，長洲及赤鱲角分別錄得的最高持續風速為每小時87及61公里，最高陣風分別為每小時106及101公里。

1310/1320/1340

返工喇屌

澳門表示出太陽，有人係街行

著雨褸囉 無話返唔到架
係你唔想麻煩
而唔係返唔到工

香港反而受影響多啲

乜撚野用字黎
即係12pm 後先落3號啦

上次落到黑雨咁款嘅黃雨都照番到
香港人無所不能

咁即係11:30定12點PRE 3 屌

五點半落先唔洗返，已經做好準備，但係大交合可唔可以早少少通知

係呀 有返咁上下一睇就明

陣間趁細雨出門口，去到公司附近坐到夠鐘先上去

正常啦 會早兩個鐘通知市民預時間返工

12點後至2呢個時間

12-2 初2-4 中 4-6 尾段

澳門出太陽
見到出面d post 話澳門人死晒覺得好好笑

中午= 1-2點
下午= 2-6點

點解粉嶺仲好大風
D 窗仲啪啪啪響

香港邊界，差唔到啦

如果係12nn-1pm呢d時間, 通常大交合都會用中午前後
下午初段真係第一次見, 似乎係1pm-2pm呢個時間

1310/1320

換定3返工

1320就safe 1310都要番

在上午11時，強烈熱帶風暴帕卡集結在香港以西約150公里，即在北緯22.2度，東經112.7度附近，預料向西北或西北偏北移動，時速約28公里，移入廣東內陸，並逐漸減弱。

隨著帕卡登陸及遠離本港，香港風勢會逐步減弱，但香港仍受柏卡相關的雨帶影響，西南部地區風勢仍然頗大。當本港不再受烈風或暴風影響時，天文台會考慮在下午初段改發三號強風信號。

受大驟雨的影響，低窪地區可能出現水浸，海面有非常大浪及湧浪。市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

訓又唔係 唔訓又唔係

法定時間就完

有冇氣象高手解釋到點解澳門冇咩事
反而香港狂風暴雨？

真心一問，touchwood打風外面意外受傷，保險保唔保？係咪可以向天文台民事追討

屌嘈到訓唔到 逼我起身準備番工

做乜

下午初段新字眼

睇呢張圖你就明, d雨帶無掃到澳門, 但香港中晒

真心，你做咩唔追討你老闆？

進藤光初段

掛咗波仲自己死出去
仲民事追討

各位追風巴打今年應該好滿足,咁多風近距離吹埋黎

唔講以為個風係天文台人為

以為大交合真係可以控制天氣

一個十仔 一個強8 兩個都西登已經心滿意足

成晚d定位錯, 明明吹緊東北風但出個東南8號波, 個pre-8又晏左, 一掛8就已經吹緊烈風, 仲要加多個新字眼, 咩料呀

番唔番工係你公司安排,關大交合咩事

鬼仔作法

HKO:夾好左要比SMG威番次呀麻

星期日大交合鬆手d

澳門今次食唔正眼牆

唔影響個市

算緊手啦

而家仲未pre-3， 1點前落3機會大唔大呢？

5點會唔會落到1號？

雖然控制唔到天氣，但可以控制香港人洗唔洗返工

其實佢咁講已經pre左

希望1145果報係短期內轉3號

下午初段

你可以試下

大交合呢期講野好撚風趣

咪12-2 仲想點?

上天保佑 要過13:01

呢排交合興10 20 40 50
基本上過咗1250就安全

SMG：八號東南風球仍然懸掛。 將於 08 月 27 日 13 時 00 分改掛三號風球。

一切議員

三權合作你點會贏

加油捱到2點

集氣

哇咁大低大落既

唔會架

唔想落住大雨咁返工

唔撈咪唔使返羅。

駁黑雨到2點

on9到冇人有
咁都係三權合作

希望 1350 落波

某電腦商會出手？
利甲鳩嗡

射波都得
同老細講打風打到病左

大雨就話點撚番工,紅色暴雨你咪又要番

1:3初段

就算重開,D女女都未必番工
去得電腦節有一大半係搵女女+買平野
點會為左電腦節而早落波

其實雨帶仲掃緊。應該掛耐少少安全d

你個名

好彩返沙田，遮都唔使拎

落雨姐，無問題

大風加大雨呢

冇女女少左d龍友姐只係

一教訓到呢家 無追到

天 文 台 會 考 慮 在 下 午 二 時 前 改 發 三 號 強 風 信 號 。

秀茂坪仲吹到馮馮聲

澳門一點落真係會唔會急左少少，個風對澳門來講都仲算近，話同賭場無關真係無人信

1340

求奇啦

問過鬼仔

八號東南烈風或暴風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

八號東南烈風或暴風信號，現正生效。

預料本港吹東南風，平均風速每小時63公里或以上。

在正午12時，強烈熱帶風暴帕卡集結在香港以西約170公里，即在北緯22.4度，東經112.5度附近，預料向西北移動，時速約25公里，移入廣東內陸，並逐漸減弱。

隨著帕卡登陸並遠離本港，香港風勢正在減弱，但香港仍受柏卡相關的雨帶影響，西南部地區風勢仍然頗大。當本港風勢進一步減弱，天文台會考慮在下午二時前改發三號強風信號。

受大驟雨影響，低窪地區可能出現水浸。海面仍有非常大浪及湧浪，市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

在過去一小時，長洲及赤鱲角分別錄得的最高持續風速為每小時87及61公里，最高陣風分別為每小時106及101公里。

八號烈風或暴風信號－防風措施報告：

1.香港國際機場的航班可能受到天氣影響。旅客前往機場前，請先向航空公司查詢航班情況。

2.熱帶氣旋雖然開始遠離本港，但仍有一段時間吹烈風，各位請留在室內直至風力減弱為止，以策安全。在任何情況下，切勿接觸被風吹倒的電線。

3.請將汽車停放在最安全的地方。

4.切勿在屋內當風窗戶附近站立。將傢俬及貴重物件搬離當風的窗戶。請預早選定屋內一個安全地方，以防玻璃萬一破裂時可以躲避。

5.有關最新天氣消息，請留意電台或電視台最新的天氣廣播，或瀏覽香港天文台網頁。

以上天氣稿由天文台於2017年08月27日11時45分發出

風勢落到強風以下

天文台會考慮在下午二時前改發三號強風信號。

澳門唔中雨帶d 風收哂皮其實依家落8都可以

要返工啦

其實九號烈風或暴風風力增強信號應該唔係指風力急速增強而係講緊風力預計會一直增強至颶風，所以係pre 10嘅作用
但今次高地颶咗係咪應該都出9我覺得係可圈可點，如果9係高地離岸颶，10係水平面颶應該可以分得好啲，因為本港部份風力的確有增強到颶風

1320，1340

一點半安全 2點前唔會點半就落掛

上次話6點，點知5:10分就落

估計應該翻工坐個半鐘就可以執野走

1320

應該唔會1250掛

13:01就夠

你個野壞左呀 2點正落 please

仲有一個鐘左右 捱埋佢 我就可以唔洗翻啦

係6點前

返去坐一陣就收工，不如掛耐啲啦

雨落到咁都keep 黃色 咩玩法

總之過咗一點 我就喺皇帝

搏1點半阿

2點收工 食成朝雙糧

一換一

我個度得1.5,住得遠八號可以選擇唔返

2點啊

今次大交合搞咩掛得咁緊手同掛錯波

岑生今次好似轉左性
長州仲烈風ing已經落3號

明天會更好
不過天文台最遲一定係一點幾落

所以今次會1310落

進入補時階段，講豬又過一關

1330落

留名睇1320

等返工

過1240應該1點後就安全

我等睇1310

澳門滅左未

有冇所有最近颱風比較果張圖 今次帕卡排第幾 有冇強8

香港唔想知，究竟澳門點啫

今日個風都唔曳 大風到

追到六點就訓覺，一起身見到有人出車禍死咗

8點幾之後風平浪靜，但好似有雨雲黎緊

澳門今次冇咩事

有人投訴某克時唔應該出八阻住人去玩丫嘛

同上次啱啱調轉
香港食唔到天鴿眼壁
今次到澳門

澳門感謝連登仔燈走左個風

冇

菲東有個低壓區？

沙田仲係大風大雨

東涌感覺似十號波

1. 應唔應該先掛東北
2. 應唔應該掛九

頂到兩點呀大佬

好似唔大機會落3號住

無咖喇 2點前

咪阻人做生意 又唔會開多日 快的落波要錢唔要貨

咪臭係 唔止黃雨啦屌

東涌好靜

下剩係覺得好大雨

1.應
2.可以唔駛 今次佢應該將九號個界線畫得好清楚

就算落波，橫風橫雨邊有人去

早的出門 地鐵站一大班賓 廢老出動。

我回來繼續學習了
好眼訓

有 的閪客講出面橫風橫雨 你做平的價錢

長 洲 東南 43 56

可以短期內

1.應.
2.不需九號.

的客場內場外一樣

買電子野最驚水

所謂STS MAX9號
只係FOR臨門撻Q既TY專用

生果 1蚊防水袋 今年hea到真係陰公

貨物出門

真冷血

平啲la

大埔仲係有陣陣強風

雨很大

打風落街涼浸浸

Btw 3點訓到11點 當中有5個鐘係訓唔著嘅

THE OBSERVATORY WILL SOON ISSUE THE STRONG WIND SIGNAL NO.3 WHICH IS EXPECTED TO REMAIN IN FORCE FOR SOME TIME.

紅磡好撚大雨

短期內轉發三號

短期內改發

天 文 台 即 將 改 發 三 號 強 風 信 號 。 預 料 三 號 強 風 信 號 會 維 持 一 段 時 間 。

天文台即將改發3號

13:10 ?

80%

屌

咁撚7大雨點番工呀

我都係

好撚柒眼訓 一陣仲要陪女朋友

大雨點番工
落左波有咩用

係唔係有個巴打1320 safe

屌唔撚係三號波呀
樓下大風大雨到遮都反撚埋

屌你 咁撚大雨 3點半我要返撚到公司

係 果十分鐘捱埋佢就得了

9分鐘就safe

點會返唔到？ 香港人個個都係咁返
你返唔到 會唔會係你有問題？

咁大雨先落3號波 濕住返工

元朗落狗屎

已經返左

三號風球於 08 月 27 日 13 時 00 分懸掛。
預料三號風球將維持一段時間。
由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人仕注意行車安全，電單車請使用西灣大橋電單車專道進行往返。

突然好大雨，黃大仙區

屌 講明香港定澳門啦

求下你 過13:01呀

倒緊水 白撚哂

香港都唔係叫三號風球

有名架喇 由係澳門命名既珊瑚

橫風橫雨到咁都即將轉3號

1310 大熱

13:01呀

係咪近年最強8號

柒頭 睇到最尾好辛苦？

天文台今次傻撚左

冷鋒過境都係咁上下架啦 果陣都掛埋8號好唔好？

星期日嘛
大把人唔洗返工,WFC

馬交點

咁撚大風大雨同我講轉3號 ?

1300既唔洗嘈，唔會整點轉

東九落到黑雨咁，點返工

仲係黃雨好撚嘢

屌你老母咪睇撚到最尾先見到囉

安全，就來可以返工。

好耐無用呢幅

狗巴有車未，唔想搭西鐵

咁都冇紅雨黑雨

唔想返 同 返唔到 係兩件事黎

仲有30分鐘 呢位晒嘅巴打命運究竟會點呢

澳門有人傷亡，香港點可以……

得返離岸同高地有強風or以上
轉3無問題

係連登post澳門資訊冇撚野啊嘛

早落又要屌，遲落又要屌，港豬真係難服侍

yes

對面海 九龍西 灰色一片

依家就好似打 cs死左係到觀戰睇下下個到邊個

一點達陣

達陣 13:01安全 各位巴打加油啦

好撚大雨，d雨水打橫咁飛
白濛濛水濂洞咁撚樣

我都準備好落波就出門口返工啦
屌你老你同我講短期掛三號波？

咁你落唔落到樓先？

好出奇

即將到1:30

有無人一齊打上去天文台講，講真呢個情況出去返工有危險。

13：30九巴頭車
好彩我開第二架，不過而家全身都濕

返工有勞工保險
照去，事事小心啦巴打
（有得揀咩）

1310，1320機會極高

1330開車即係1310 / 1320落波啦

黑球仲大風啦過而家啦

打比你老細講仲好啦

同你老細講

你覺得有危險點解唔同公司講

旺角暴雨中

幾時死

八站全數陣風已下降至強風水平，三號波已經準備好

應該果頭近

想早落個d肯定係濕鳩老細同保險狗

陣間等巴士返工

可唔可以黑雨呀 大雨都咁點返工

屌 我仲以為係水浸都係黃雨幅圖添

tvb果邊咁勁

馬浚偉沉沒了

啱啱用手機拉落本張諗住又係馬浚偉點知新聞

欣賞你既思路

風唔係問題
雨先係

咁大雨鬼唔知番到咩
番到去鞋都入撚哂水

潛力圖

有新cap圖用

真係完全唔知死字點寫

tvb新聞個到大風大雨到

今次反而應風咗
屋企仲嘈過鴿鴿吹嗰陣

廢老

1310 仲未轉

咁都黃雨

1320唔洗番工果位巴打準備好達陣未

10都唔轉即係20啦

都仲有一兩陣大風

13 40出

1320巴打加油呀

垃撚圾

洗唔洗出太陽先比落波呀屌你老母

1:30!!1:30!!

2點先達陣，準備出門

1320巴打要加油

要呀!咁撚危險點追工

有幾危險？

最好轉三號
再出紅雨

天文台好波

啱啱訓醒 笑死
踢波補時呀

平時返工搭開個D巴士路線都暫停

90+5

Same 準備著拖鞋短褲出門 返到公司先換鞋換褲

住村屋，離島，偏遠地區既人返工真係危險，我個到仲係好大風大雨，d樹又塌晒，咁既情況出去真係搵命博。

利申：唔使返工

頂到一點半

1點20分，三號?

夠鐘

要番工既出門口啦,仲係到哂時間,痴線

無料到

係機場office 等收工就黎返左24了

如果真係返唔到,咪打比老細,無老細電話咪打番去公司交代番

想問下點解今次個風好似勁過鴿

陣間搭地鐵，希望故障啦

請問呢個係咩apps

其實坐係到等返工重更加折磨
明知達唔到陣又係到鳩等

1430

1340
今日咁奇怪會唔會1330

九巴及龍運巴士宣布，由下午１時４5分起，巴士服務將陸續恢復。

2點先後落先唔洗返
part time仔,返到去都係坐1粒鐘就收

比想像中慢左落波

1:30啦

一樣

係1430就正呀

係1340啦

1320又Safe

好on9 wor
黑雨定義70mm
依家都over 100mm都唔改發

一點半巴打

居然1340

條兩帶仲有排嘆喎

屌哂你地,15:30先達陣,已經準備出門

我買1325，1賠10

成班唔駛番工嘅就望快啲落波
香港人真係最鍾意睇人仆街

達陣成功

1320 又一批成功上岸

1400

1個鐘計wor 單日累計就發啦

我要五點半
根本唔會達陣

大交合食撚屎

1530就算啦屌

屌係屋企尻等落波

好似係要一個鐘。。。

轉3號未

1:25 safe

冷血 無知 涼薄

邊有過100mm?

希望1:30落啦

表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過70毫米的豪雨，且雨勢可能持續。

90+7

有冇巴打知

應該唔會 13:27 28 29,奇怪分鐘落掛

幾點會落8號？

佢可能以為由半夜12點開始累計

1345

返去讀返小三常識科

點解各位咁好，我要2040 所以天鴿同今次我都一早準備返工

屌你老母

落三號未 想收工

風水輪流轉

收聲喇死鏟

澳門都改發咗3號

頂到既

唔出聲冇人話你啞

準備換衫返工啦你

烈風8中0 強風8中3
其實一早可以落
而家真係補緊時

我都係要捱到2000
返夜無辦法

如果真係出現900mm/hour水位會上到幾多

未完場，唔好慶祝住

Living earth

多日假

珊瑚到我放風假
不過一諗起一返工幾百個電話炸黎真係

1340 完了吧 如無意外

1:30又safe

點半safe

俄羅斯輪盤feel

你又知珊瑚會吹到黎

出面等緊車返工

until we score

有無收到風幾點落

1340落3號

落波未㗎？出左門口啦

雨仲大左

巴士都有得搭喇

轉左藍色果邊啦清

當初一切 又如常

1340 confirm

好慘 呢份工我享用過2次提早收工，2次遲d返工既福利咋

我要3點 返到去坐個幾鐘又走得

番工啦柒頭

3點唔洗諗

頭先無線個8號公仔短暫唔見左仲以為1330轉

今日過唔過150mm呢

唔好咁咒珊瑚bb得唔得
最多吹上d, 唔洗澳門朋友3連擊

俄羅斯輪盤

no ok

點9啦 趕住返工呀

今次強烈熱帶風暴帕卡環流非常不對稱，北強南弱，最大風速區位於東北象限，而香港響清晨受到東北象限旋臂橫掃時而海平面吹暴風。

如果帕卡北多一二百公里，相信今次又係（蓮花）（洛克）。

1440啊，返工喇朋友

1:40落
利申：做新聞

未開呀屌
係總站等緊

岩岩訓左 澳門點 陸沉未

1440

地鐵啲班次都密返

BTW 各位公司有無80前既同事，兩個鐘內返到公司佢地一個鐘都唔洗就返到。搞到我地80.90後好似好懶

In 13:40 I trust

叫人準備番工係咩心態
不如掉番轉今日係星期一
睇你條撚樣講唔講得出口

佢住得近姐

啱啱落樓買野

屌你咁樣想轉三號波?持續大風雨

1340先岩

三 號 強 風 信 號 在 下 午 1 時 40 分 發 出 ， 取 代 八 號 東 南 烈 風 或 暴 風 信 號 。

換衫啦

你個頭髮就係測風儀？

理鳩得佢呀,2個鐘內番到就得啦

三號強風信號在下午1時40分發出，取代八號東南烈風或暴風信號 。

大家準備番工啦

13:40

講得好好

2點鐘的我殘念, 慢慢爬返去冇野做等收工

講得出呀 返啦柒頭皮

收拾心情準備聽日返工

仲咁大風大雨

我其實搭車15分鐘就到，佢地大約一個鐘

佢地唔返工都冇野做架啦

終於3號

2個鍾內番到, 咁趕做乜?

小學雞放緊暑假嘛
就算唔係朝早掛左都全日停課啦

準時返工

咁唔撚想返工咪辭職囉

其實1點已經開始無烈風啦喎 無必要為屌而屌

1345safe 差5分鐘

其實大交合近年都補足曬時

1點半達陣

返工啦

好撚準時

兩小時⋯都唔知啲火車點樣 好似早啲出定好啲

佢地見到天文台話即將落波就出左門口……
腦細見到住咁遠既人咁早返到黎，住得近既我遲過人地返，壞印象始終係到

好撚大雨 屌你老母

又等下個風

完。大結局

有邊個想返工 為份糧咋

以往係西南部同高地仲有烈風就已經落3
而家基本上係等到全境跌穿烈風先落

好野，可以返工了

即係要返

要返工冇芒亨打

真敬業樂業也

掛三號有咩問題 又嚟鳩屌

連登仔出名仆街

唔講了,番工

一年冇幾次打風 我覺得可以酌情 唔一定下下都有壞印象既

咪臭係，大交合駛畀面你

去到盡15:40分先返到公司

你定啦
地鐵/東鐵/西鐵8號都會照開
巴士公司落波之前半個鐘都應該會收到風
一落波就即刻有車

補超時添

Ching仲有冇做精算

這是常識吧
上頭班車出去食過tea先

不過其實1340先落8其實已經賺咗

返工
利申：今日放假

老野又周不時OT O到凌晨，博乜

如果今日係平日應該會大混亂，咁大雨

好慘

唔想返工咪辭職囉

有同感 而家日日都朝9晚8

有工開

唔想番就辭職,呢到無人想聽你條廢柴埋怨, 細路仔呀而家

本身預左淨係放半日假......
3點落波先唔洗返

老野肯準時收工咪好，佢地唔想返屋企面對四邊牆之嘛

大家冇乜所謂啦，好快又到放工時間

預 料 一 個 廣 闊 低 壓 區 會 在 本 週 後 期 為 南 海 北 部 帶 來 驟 雨 。

呢個係98W???

好似淋雪 15分鐘一班

呢個真
唔信你睇上下川島

都係賺左一個鐘既我表示…
btw 返工為份糧，有邊個樂意返工，除非顧住返工溝女，刷鞋博上位，用公司電腦做自己野。

珊瑚生成遠洋低緯度
以西大大片熱水池
夠晒時間同能量俾佢爆
但會唔會唔夠西南水氣?

珊瑚好似去日本

副高減弱?

唔好啊

地球：你估次次都黎你度？ 排隊等下次啦

知喇知喇 呻撚完就準備下出門口啦

條尾咁長有排落

個結構仲好散 98W會唔會命名都係成問題

咩公司set 個時間奇奇怪怪

就黎放完暑假啦

98W死左啦
99W係遠洋

99W咁遠, 大把時間增強
如果又中出南海, 澳門真係可以收皮
香港都唔會好好多

99W去日本

唔洗返星期日閪工姐

你喎唔記得左做左魚糧 自膠

帕卡留下的尾巴有冇機?

出面D post已經吹奏緊3連發

又賺半日假

日薪工表示感動
翻到公司打卡 就準備收工

睇咗 windy 就知唔會

服務飲食行業: 無我地返工，屎都無得你食

咁我求下你唔好返

請教
睇WINDY預測
9月4日黃海近岸位置
有一個小型氣旋咁類嘅組織
其實係一個乜嘢系統?

1415取消咗黃雨

補圖

溫帶氣旋

報紙佬害人不淺

今次又係cma 勝

無期望啦

GFS又中

南海之確呢個名係時候要交返出黎

屌你將軍澳宜家大風大雨到同8號無分別

屯門都係

返一陣工又要搞到對鞋照晒

老野知自己人工高過新仔
驚中年突然被炒無野撈
先咁勤力 後生仔笑鳩佢就得

EC 27/00Z報 T+168-192:
珠江口TD.

戇鳩老細係咁吹我返去開門
企撚到3:40 喇 傻閪

個日我係Bangkok 返
唔好啊

想問下第三個風（珊瑚）宜家咩情況

唔會嚟

去日本

有冇條預測路線睇下
雖然仲有好多變化

追風post你post珠海災情都無所謂
若果係打華東日韓果d風你唔post當地情況數據預警上到邊級咁post咩野

邊到可以睇到？

有次轉3號先起身梳洗返工,
又等唔到車,
最後成間office近乎齊人,
得我同個住好遠既人要過海返工既同事差唔多用盡2個鐘到至到
7到裂開
問番最早到果個係落左波唔洗半個鐘就返到,
連老細都係咁早
利申: 住得算近公司

真係無辜中槍

做壞規矩正契弟

而家咁搞法D記者係個風未生成就大大隻標題表示或直襲香港
然後WhatsApp gp傳來傳去

同大陸人鬥勤力鬥命賤既話香港人拍馬都追唔上

一打風就好多呢d 亂入既懞撚
明明係開係學術台, 學術都要分國界做乜姐
想直接了解本地既颱風資訊, 你可以去返天文台個官網睇, 最直接清晰, 你老味

而家發展到係連登只准討論本土事務

不嬲用盡兩個鐘先返到

天文台今次錯誤

一、一上8即扯上烈風無lead time，平日掛波提早放工果款的話實奶野大把人仲係條街

二、全世界吹緊東北你上個8SE仲要東北烈風唔係持續幾十分鐘係兩個鐘都東北烈至暴風

三、定位奇怪，定係過晒香港以南經度，但風向仲係東北偏東，氣壓就仲有得跌，跌到盡先至開始轉風向，實際掠過香港以南時間應該比交合畫既遲一個鐘，仲要臨login先向北追定位，你唔好聖誕先黎追

上唔上九就睇九既定義，究竟係真正既pre10定風勢顯著增強就要9，而且帕卡風力應該強過真係9號波d風，見到實測風力上到110係咪可以技術性改預測話上到ty，咁就有理由出9顧及到接近颶風既暴風上限數據，然後刪返上看ty預測keep9號波直至風勢落返烈轉8，反正交合都話開操控定位

自從上次天鴿之後多左好多鍵國撚

馬交連個水電津貼都講錯 二萬變左二千

9號波個定義真係龍門任佢擺

珊瑚一定去日本唔黎香港？

thanks

睇路徑都知啦
雖然仲有變化

補充下
1. 0510 發8時 橫瀾島已吹暴風 發8後數十分鐘多站隨即吹烈風 2 小時內已經有站錄得暴風
2 無補充
3 雖然中心可能狹長要（定係條線中間？），但係最近香港果點明顯近過90km

一對男女昨晚在飛鵝山發射站行山，滑落崖底被困。消防九龍中區指揮官姜世明表示，女事主頭和腿部受傷，需要擔架床才能抬離現場，一名消防隊目在搜救過程中滑倒受傷。直至下午2時，消防共派出30 架次消防車，9架救護車，共151名消防及救護員拯救。

姜世明表示，昨晚約7時許接報後，已派出攀山拯救專隊協助拯救，至晚上9時許，已確定兩人位置，到晚上11時找到被困的男女。消防先用繩固定位置，再用斗篷築起臨時避雨點，等候早上高空拯救專隊出動。

中心狹長+定位過南
咁樣追定位真係好肉酸

塔門﹑長洲兩站﹑横瀾均錄得110+﹐交合只係搏贏左

Hko每小時定位

27/8
0000 20.1N 116.0E N0.1 W0.1
0100 20.3N 115.3E N0.2 W0.7
0200 20.6N 114.8E N0.3 W0.5
0300 20.7N 114.5E N0.1 W0.3
0325 Pre8
0400 20.9N 114.3E N0.2 W0.2
0500 21.2N 114.1E N0.3 W0.2
0510 8SE
0600 21.3N 113.9E N0.1 W0.2
0700 21.4N 113.6E N0.1 W0.3
0800 21.8N 113.4E N0.4 W0.2
0900 21.9N 113.4E N0.1
1000 22.1N 113.0E N0.2 W0.4
1100 22.2N 112.7E N0.1 W0.3
1200 22.4N 112.5E N0.2 W0.2
1300 22.5N 112.2E N0.1 W0.3
1340 丄3
1400 22.7N 111.9E N0.2 W0.3
1500 22.8N 111.6E N0.1 W0.3
1600 22.9N 111.2E N0.1 W0.4

再補充
W0.7個下第一錯 呢下唔知係咪中心變型佢拎左最西個點
第二錯就係唔一早追返定位 搞到明明keep西北行係100km內掠變150

第一個認同
以往做法係出8後3個鐘先開始有烈風
出8嗰刻通常強風都未8中4
但今次出8後10分鐘已經烈風8中2

第二個都認同
橫瀾風向喺6點半後轉為正東 但西南部仍然吹東北風
應該7點後先轉東南較合理

第三個唔肯定
狹長中心嘅定位一般都比較困難
而且帕卡嘅風場不規則
的確有可能114E都仲係東北偏東風
但係凌晨開始個定位又真係難以捉摸
而氣壓方面因為數據不足 暫時未有定論
如果有大嶼山最南部嘅氣壓讀數應該會更清楚

第四
天文台應該解釋清楚九號信號嘅定義
如果指風力顯著增強 其實6-7點嘅風力增強得幾明顯
多個監測站風力迅速由烈風急升至暴風 甚至破百
長洲錄得持續風速114 達暴風上限 的確有可能有颶風威脅
暫時較合理嘅解釋係橫瀾島都係得114 反映帕卡中心風力可能未達颱風級

大交合定住正中心
副中心離香港大約得50km到

天 文 台 在 下 午 4 時 10 分 發 出 山 泥 傾 瀉 警 告 。

要啦，落左咁耐雨

總結 大交合連小學雞都不如
小學雞都識分風向啦大交合

關於9號定義，風迷間唔中都會討論
經過今次大家應該知大交合出9號把尺係點
但現時官方向公眾既定義係"烈風或暴風的風力現正或預料會顯著加強。"
如果加多句"風力可能會加強至颶風程度"會好d

呢個天氣好舒服 呢啲風真係打多幾次都冇所謂

更新歐中路徑：

雖然未來珊瑚幾乎肯定對香港無影響，但要注意有電腦模式預測週末至下週初南海有另一低壓區發展既可能性

係咪有第三個風形成緊？

交合1點同2點個定位真係玩死自己，平時係慢慢追，今次一野追0.7,結果埋岸要慢慢0.1等佢真係上岸
結果出現左個風由時速100公里行減速變成時速10公里既假象

原本係想等風水靜無錯交合用心良苦呀

睇雲圖都睇到

風力可能會加強至颶風程度
咁上10啦WO

累撚死人

死撚左佢啦 仆街
明知打風都要行山 行你老母臭西

今次真係N0.1 就北到去日本

真係行山?

兩個都大陸人黎 東網話

Hko每小時定位

27/8
0000 20.1N 116.0E N0.1 W0.1
0100 20.3N 115.3E N0.2 W0.7
0200 20.6N 114.8E N0.3 W0.5
0300 20.7N 114.5E N0.1 W0.3
0325 Pre8
0400 20.9N 114.3E N0.2 W0.2
0500 21.2N 114.1E N0.3 W0.2
0510 8SE
0600 21.3N 113.9E N0.1 W0.2
0700 21.4N 113.6E N0.1 W0.3
0800 21.8N 113.4E N0.4 W0.2
0900 21.9N 113.4E N0.1
1000 22.1N 113.0E N0.2 W0.4
1100 22.2N 112.7E N0.1 W0.3
1200 22.4N 112.5E N0.2 W0.2
1300 22.5N 112.2E N0.1 W0.3
1340 丄3
1400 22.8N 111.8E N0.3 W0.4
1500 22.8N 111.6E W0.2
1600 22.9N 111.2E N0.1 W0.4
1700 23.1N 110.9E N0.2 W0.3

【16:00】據初步了解，兩名事主為內地人。女事主48歲，右腳受傷及報稱頭痛，20餘歲的男事主則無受傷。

[貝姬再世]【颱風追擊】1714號熱帶氣旋 帕卡 PAKHAR (16W) #9

完全低估左天氣轉壞既急劇程度

做咩多左個貝姬再世

唔好落雨啦

西北雨已停

我都係跟上post

好多人

今日打風帶動戲院票房

秀茂坪仲橫風橫雨

港島仲係倒屎咁倒

長洲突然起風
陣風差唔多80

將軍澳依然大風大雨

荔枝角忽然起風 啪埋我個窗

長洲
62
84

南/東南條臂上緊黎做結尾

1840 先落得

一號戒備信號在下午5時40分發出，取代三號強風信號。

好多大交合粉會屌鳩你

終於明點解今朝見到GFS直升機出動

1740 T1

1001

仲有綠雨區 等多一陣都得掛

999

1000